丹麥人會不會後悔？

2018年11月22日

丹麥人會不會後悔？ - 高慧然

網上圖片

去年四月開始，丹麥駐華使館向中國人大力推廣「丹麥蠔遊」活動，熱情邀請中國遊客去丹麥食蠔。為了讓中國人順利找到蠔源，使館網站圖文並茂列出詳細交通指引，又拍片介紹蠔的各種吃法。多管齊下，中國網民果然一窩蜂衝去丹麥食蠔，中國胃之威力，令丹麥人高興之餘亦震撼不已。

丹麥人打開國門邀請中國人食蠔，當然是有原因的。原來丹麥海岸被太平洋生蠔入侵，早就蠔滿為患，保守估計那些蠔超過3,300噸，而當地人食慣歐洲本土野生蠔，對這種「次貨蠔」根本不屑一顧。丹麥政府擔心太平洋蠔喧賓奪主，破壞海洋生態，最終威脅本土Limfjord蠔的生存。所以想出這樣一個奇招。

丹麥人不屑吃的太平洋蠔，對吃慣元素周期表的中國人來說，依然是天下美食，至少無污染，吃得放心。一眾花生友不擔心中國人的食力，擔心的是丹麥政府解決眼前困境後，會不會引狼入室，最終悔不當初。

生蠔泛濫，丹麥政府放眼世界，眼光徐徐從不同膚色、種族、國家的人身上掠過，最後落在中國人身上，從這一點來說，對哲學素有研究的北歐人，對中國人的人性是有相當認知的。花生友大約不需要太替丹麥政府操心。

其實，丹麥人也可以考慮開發生蠔出口產業，大批量傾銷到中國，這樣，沒有能力飛到北歐的中國人也能吃到太平洋蠔，滅蠔速度會快更多。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
是咁的法官大人誰煽惑佔中 (曾志豪)

下一則
下一則
男人之罪 (古德明)

咁搵咩食中國人

毛澤東

對吃慣元素周期表的中國人